.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Людоящер-разведчик (Lizardfolk Scout)
============================================================================================================

Ирукси-разведчики это людоящеры, с которыми чаще всего сталкиваются искатели приключений, ведь эти исследователи и охотники проводят большую часть своей жизни в движении, постоянно патрулируя территории, принадлежащие их анклаву.
Если нарушителей прогоняют, то разведчики ирукси обязаны выследить их, наблюдать за ними, изучить их пути и слабости, чтобы потом сообщить об этом общине и помочь в защите от возможных ответных мер.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Lizardfolk-Scout:

Людоящер-разведчик (`Lizardfolk Scout <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=292>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- людоящер
- гуманоид

**Источник**: Bestiary pg. 231

**Восприятие**: +8

**Языки**: Всеобщий,
Драконий,
Ируксийский

**Навыки**:
Атлетика +5,
Акробатика +6,
Скрытность +6,
Выживание +8,
Дипломатия +4,
Природа +6

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -1,
**Мдр** +3,
**Хар** +1


**Предметы**:
духовая трубка (10 дротиков, 1 из которых покрыт :ref:`item--Giant-Centipede-Venom` (КС 17))

----------

**КБ**: 17;
**Стойкость**: +6,
**Рефлекс**: +8,
**Воля**: +6

**ОЗ**: 17

----------

**Скорость**: 25 футов,
плавание 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +7 [+2/-3],
**Урон** 1d6+2 колющий

**Ближний бой**: |д-1| хвост +8 [+4/+0] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d4+2 дробящий


**Дальний бой**: |д-1| духовая трубка +8 [+4/+0] (шаг дистанции 20 фт, :w_agile:`быстрое`, :w_nonlethal:`несмертельное`, перезарядка 1),
**Урон** 1 колющий + :ref:`item--Giant-Centipede-Venom` (КС 17)


**Внезапная атака (Sneak Attack)**: Людоящер-разведчик наносит дополнительные 1d6 точного урона :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` существам.


**Преимущество местности (Terrain Advantage)**: Существа, не являющиеся :t_lizardfolk:`людоящерами`, находящиеся на сложной местности, или находящиеся в воде и не имеющие Скорости плавания, считаются для людоящера :c_flat_footed:`застигнутыми врасплох`.


**Скрытое передвижение (Hidden Movement)**: Если людоящер-разведчик начинает свой ход :c_undetected:`необнаруженным` или :c_hidden:`спрятанным` для существа, то это существо :c_flat_footed:`застигнуто врасплох` для атак этого разведчика до конца его хода.


**Глубокий вдох (Deep Breath)**: Людоящер может задерживать дыхание на 150 раундов (15 минут).





.. include:: /helpers/actions.rst